{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"1","quiz":[{"id":324,"question":"عندما ترى الشاخصة   [[b43]] :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن أمام الشاخصة.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] على يسار الطريق :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a15]]معناها :","a":"مفترق - أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"طريق بدون مخرج.","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b1]] معناها :","a":"مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.","b":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين ماعدا الدراجات الهوائية.","answer":"1"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[c1]] والتي كتب تحتها التجارية تعني","a":"الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.","b":"ممنوع وقوف الشاحنات في هذه المنطقة .","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b62]] والشاخصة    [[b63]] ؟","a":"لا يوجد فرق بين الإشارتين.","b":"الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[b37]] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :","a":"في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.","b":"بعد مكان عبور المارة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"الشاخصة   [[a46]] معناها :","a":"أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة.","answer":"1"},{"id":310,"question":"تعني الشاخصة   [[a40]] :","a":"هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.","b":"أمامك شاخصة قف .","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة    [[b7]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.","b":"لك حق الأولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟","a":"الشاخصة   [[b24]]","b":"الشاخصة   [[c28]]","answer":"1"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a17]]معناها :","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"ملتقى تفرع طرق إلى الأمام.","b":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b34]]؟","a":"نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.","b":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما تشاهد الشاخصة   [[a35]] :","a":"الطريق تضيق تدريجياً أمامك.","b":"خفف السرعة - خطر التزحلق.","answer":"2"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[a33]] معناها :","a":"مدخل نفق أمامك.","b":"شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.","answer":"2"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a48]] :","a":"مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.","b":"ممنوع دخول التراكتورات.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق","a":"الشاخصة   [[e9]]","b":"الشاخصة   [[b36]]","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[b29]] معناها :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف على جانبي الطريق.","answer":"1"},{"id":313,"question":"تعني الشاخصة   [[b17]] :","a":"ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.","b":"ممنوع دخول مركبة لا يزيد عرضها بالأمتار عما هو مسجل بالشاخصة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة   [[a30]]  وأمامك تسير مركبة بطيئة :","a":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.","b":"ممنوع اجتيازها.","answer":"2"},{"id":325,"question":"الشاخصة   [[b44]] معناها :","a":"لك حق الأولوية في الطريق التي أمامك.","b":"سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a32]] ؟","a":"أمامك ملتقى سكة حديد على بعد 100م.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b30]] ؟","a":"الشاخصة   [[b32]]","b":"الشاخصة   [[b31]]","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[c1]] :","a":"موقف للمركبات.","b":"موقف للمركبات الخصوصية فقط.","answer":"1"},{"id":326,"question":"الشاخصة   [[b48]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.","b":"لا تجوز الاستدارة يساراً حول الدوار.","answer":"1"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b30]] تعني :","a":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","b":"ممنوع وقوف المركبات التجارية .","answer":"1"},{"id":323,"question":"وضعت الشاخصة   [[b37]] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :","a":"أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.","b":"عشرون [20] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.","answer":"1"},{"id":315,"question":"كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟","a":"من الشاخصة التي تشير إلى سرعة 80كم/ساعة.","b":"من الشاخصة   [[b25]]","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}